\section{Teoría de la Probabilidad}

\setcounter{section}{2}
\setcounter{ejercicio}{1}

\begin{ejercicio}
    SI $A$, $B$ y $C$ son tres conjuntos de la $\sigma$-álgebra\footnote{En los apuntes os hablan de $\sigma$-álgebras pero no las definen: no es un concepto que necesitéis manejar pero amplío por si alguien siente curiosidad. Dado un conjunto $S$, a veces no nos interesa trabajar con todos los posibles subconjuntos de $S$, si no que es importante tener en cuenta qué propiedades de $S$ queremos estudiar (medida, topología, cardinalidad, etc). Por ejemplo si $S=\R$, existen subconjntos a los que ni siquiera podemos asignar una medida coherente (esto es una auténtica ida de olla pero sí, \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Vitali_set}{existen}). Por ello nos quedamos sólo con unos pocos subconjuntos, considerando lo que se denominan $\sigma$-álgebras sobre $S$. Una $\sigma$-álgebra $\Delta$ sobre un conjunto $S$ es un conjunto de subconjuntos de $S$ que contiene a $S$ y es cerrado bajo complementarios, uniones e intersecciones numerables. Si se quiere estudiar más a fondo teoría de la probabilidad o, más en general, teoría de la medida sí es necesario este concepto, pero nosotros pensaremos que podemos definir probabilidades para todos los subconjuntos de $S$.} $\Delta$, demuéstrese que se verifica 
    \begin{equation*}
        A \cap (B \cup C) = (A \cap B) \cup (A \cap C).
    \end{equation*}
\end{ejercicio}

\begin{proof}[Solución]
    Si $x \in A \cap (B \cup C)$, entonces $x \in A$ y además $x \in B$ o $x \in C$. Si $x \in B$, entonces $x \in A \cap B$. Si $x \in C$, entonces $x \in A \cap C$. En cualquier caso $x \in (A \cap B) \cup (A \cap C)$. En el otro sentido el razonamiento es análogo. Un diagrama vale más que mil palabras:
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
        \def\firstcircle{(90:1.75cm) circle (2.5cm)}
        \def\secondcircle{(210:1.75cm) circle (2.5cm)}
        \def\thirdcircle{(330:1.75cm) circle (2.5cm)}
            \begin{scope}
                \clip \secondcircle;
                \fill[cyan] \thirdcircle;
            \end{scope}
            \begin{scope}
                \clip \firstcircle;
                \fill[cyan] \thirdcircle;
            \end{scope}
            \draw \firstcircle node[text=black,above] {$C$};
            \draw \secondcircle node [text=black,below left] {$B$};
            \draw \thirdcircle node [text=black,below right] {$A$};
          \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{proof}

